{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_105950",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청도 동산리 처진소나무_1"
    },
    "text": "清道東山里の垂れ下がった松の木\\n\n慶尚北道清道郡梅田面東山里146-1番地2頭\\n\n1982年11月9日、天然記念物に指定された。面積は340m2で、数は1本、推定樹齢は200年だ。指定事由は老巨樹であり、清道郡が所有・管理する。木高さ14m、胸高に幹周1.9m、プリモク幹周2.4m、カジミッの高さ6mで、枝バラつきは東5.5m、西4.8m、南側2.9m、北6.2mだ。垂れ下がった松はマツ科の常緑喬木で枝が立場は特性がある。このところの下がった松は国道で8mほど離れた丘の上に立っており、最も典型的な受刑を持っていて美しい。横に高声李容疑者(高城李氏)の墓があることからこの木は前に通ソロ植えられた可能性が強い。",
    "QA": [
        {
            "question": "この松の木の指定事由は何ですか？",
            "answer": "老巨樹であり、清道郡が所有・管理するためです。"
        },
        {
            "question": "この松の木の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "面積は340m2です。"
        },
        {
            "question": "この松の木の推定樹齢は何歳ですか？",
            "answer": "推定樹齢は200年です。"
        },
        {
            "question": "この松の木の樹高は何メートルですか？",
            "answer": "木高さは14mです。"
        },
        {
            "question": "この松の木の幹周りの寸法は？",
            "answer": "胸高に幹周1.9m、プリモク幹周2.4mです。"
        },
        {
            "question": "この松の木の枝バラつきはどのくらいですか？",
            "answer": "東5.5m、西4.8m、南側2.9m、北6.2mです。"
        },
        {
            "question": "この松の木の特性は何ですか？",
            "answer": "マツ科の常緑喬木で枝が立場は特性があります。"
        },
        {
            "question": "この松の木はどのような場所に立っていますか？",
            "answer": "国道で8mほど離れた丘の上に立っています。"
        },
        {
            "question": "この松の木の周辺に何がありますか？",
            "answer": "横に高声李容疑者(高城李氏)の墓があります。"
        },
        {
            "question": "この松の木はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1982年11月9日に、天然記念物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 226,
        "QA": 272
    }
}